長毛：689政治檢控 非暴動

2018年06月12日

長毛：689政治檢控 非暴動

■囚車昨駛離法院時被大批記者包圍，有支持者在旁拉起橫額。

【本報訊】梁天琦以「暴動」被入罪重判監禁6年，不少人均以六七暴動作比較。當年持續8個月的六七暴動造成52人死、802人受傷，不少警員殉職，近2,000被捕人士遭檢控。因暴動罪、非法集會、藏有煽動性標語入獄者不計其數，有人因暴動罪入獄兩年，有人因傷人或誤殺入獄12年，更有兩人因放置爆炸品等罪被判終身監禁。當時就讀預科的民政事務局前局長曾德成亦因派發煽動性傳單罪名，被判囚2年。

「點解六七暴動唔重判」

昨日到庭聲援被告的社民連「長毛」梁國雄在庭外形容案件屬政治報復，是政府對雨傘運動後抗爭者反抗的報復。長毛將六七暴動與本案比較，反問：「如果六七暴動係咁嚴重，點解嗰陣港英政府唔重判？」他又認為旺角騷亂實在稱不上為暴動，「如果真係暴動就有宵禁，𠵱家都冇警察或者市民死」。至於前特首梁振英將此案定義為暴動，再安排在高院審訊，「係政治意義多過刑事意義」。

翻查資料，1967年5月6日因新蒲崗香港人造花廠一宗勞資糾紛，引發警民衝突，工潮演變成暴動，防暴隊發射催淚彈及木彈，拘捕多人。工聯會等親共組織成立港九各界同胞反對港英迫害鬥爭委員會，連日圍堵港督府，九龍與港島先後實施宵禁。

警民流血衝突、炸彈浪潮無日無之。有15歲學生向中區警署投擲炸彈，有人在電車軌上堆放物件燃燒。北角一對8歲與2歲的小姊弟8月在街頭被炸死，商台播音員林彬亦因連番譴責左派行動而遭燒死，引起社會譁然。

■記者蔡少玲

上一則
上一則
聞判平靜 飛吻與女友道別

下一則
【梁天琦判囚】彭官：不能訴諸暴力 有警察永久傷殘1~2%

聞判平靜 飛吻與女友道別

【梁天琦判囚】彭官：不能訴諸暴力有警察永久傷殘1~2%

公安例字眼定義模糊 改革後還原彭定康：惡法引致極端判決

【梁天琦判囚】自白書：寫在判刑前

工聯會郭偉強：不能與六七暴動比較

人權律師：政府用盡權力對付年輕人

羅冠聰：恐物極必反

另一暴動罪最快11月重審

留給天琦的說話：不信政治 仍得相信人

面對審判慘？還是流放慘？

廢青被捧為英雄「太兒戲」

成就崇高理念或須放棄原則

「香港對有執着嘅年輕人較苛刻」

旺角騷亂案囚6年 梁天琦獄中信函勉港人：放下分歧 重建浮城